\documentclass[11pt, a4paper]{scrartcl}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{subfig}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usepackage[top=40pt]{geometry}
\newcommand{\pgfinclude}[2]{\begin{figure}[H]
		\centering
		\resizebox{\textwidth}{!}{\input{#1}}
		\label{fig:#1}
		\caption{#2}
		\end{figure}}	
%\usepackage{nicefrac}

\setlength{\parskip}{0.5em}
\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Übungsblatt 4}
\author{Pascal Pieper und Martin Zeller}
\date{\today}

\begin{document}
  \maketitle
  
  \section*{Predictive Coding}
  \subsection*{a) Implementiert Coder}
  Der Coder ist dem normalen DifferentialEncoder sehr ähnlich, es werden nur mehr Zeitschritte in der Vergangenheit berücksichtigt, und diese werden gewichtet.
  \subsection*{Verwendet Gewichte für Signale}
  Es fällt auf, dass die Gewichte für Signal$_1$  deutlich schlechter passen als für Signal$_2$, bei dem die Prediction immer genau passt.
  Wenn die Gewichte etwas anpasst ([-.1, -.2]), kann aber auch dort eine geringere Verzerrung erreicht werden.
  
  \section*{Baut einen Compander}
  \begin{figure}[h]
  	\centering
  	\begin{minipage}[t]{.5\textwidth}
  	\centering
  	\includegraphics[width=\textwidth]{compander2.png}
  	\caption{Kompressionskurven bei verschiedenen $\mu$}
  	\end{minipage}%
	\begin{minipage}[t]{.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{compander.png}
		\caption{Fehler bei linear steigenden Werten}
	\end{minipage}
  \end{figure}
  Der Compander errechnet die Mittelpunkte der Buckets, indem er zunächst die gewünschte Anzahl der Quantisierungsstufen in dem Bereich von -1 bis +1 berechnet. Danach wird dieser Bereich auf die Differenz zwischen \texttt{bin\_max} und \texttt{bin\_min} skaliert. Anschließend wird er um das gewünschte Offset verschoben (Differenz zwischen \texttt{bin\_min} und \texttt{min(codebook)}).
  
  Getestet wurde der Compander durch Inspektion seines Codebooks und des decodeten Outputs. Testfälle waren das verschieben um einen Offset, ungerade und gerade Anzahl von Buckets und das Vergrößern der Distanz zwischen Minimum und Maximum.
  
  \section*{Komprimiert Bilder}
\begin{figure}[ht]
	\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{Lenna_Compander_2.png}
		\caption{Compander mit 2 Quantisierungsstufen}
	\end{subfigure}\hspace*{\fill}
	\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{Lenna_Uniform_2.png}
		\caption{Uniformquantisierer mit 2 Quantisierungsstufen}
	\end{subfigure}
	
	\medskip
	\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{Lenna_Compander_5.png}
		\caption{Compander mit 5 Quantisierungsstufen}
	\end{subfigure}\hspace*{\fill}
	\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{Lenna_Uniform_5.png}
		\caption{Uniformquantisierer mit 5 Quantisierungsstufen}
	\end{subfigure}
	
	\medskip
	\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{Lenna_Compander_7.png}
		\caption{Compander mit 7 Quantisierungsstufen}
	\end{subfigure}\hspace*{\fill}
	\begin{subfigure}[t]{0.48\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{Lenna_Uniform_7.png}
		\caption{Uniformquantisierer mit 7 Quantisierungsstufen}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Vergleich Compander mit Uniformquantisierer}
\end{figure}

Der Compander schlägt sich im Vergleich zu dem Uniformquantisierer sehr viel besser. Da das Bild nicht Normalverteilt ist, und der predictive Coder sowieso im Idealfall Werte nahe 0 liefert, bietet der Compander eine viel höhere Qualität, da seine Auflösung in diesem Gebiet besser ist. Der predictive Coder schafft es selbst bei einer Auflösung von 1 Bit, ein erkennbares Bild zu produzieren. Dies passiert durch die Anordnung von mehr helleren Pixeln an entsprechenden Stellen und umgekehrt.


Die Entropie des Ursprungsbildes beträgt 7.49 Bit. Die Entropie steigt mit den quantisierten Bildern sehr an, was wohl auf die Verringerung der möglichen Farbwerte zurück-zuführen ist. Die Entropie der Companderbilder ist bei einem Bit Rate 16.49, und nähert sich bei erhöhter Rate der 18 Bit an. Bei dem Uniformquantisierer geht es von 16.49 über 15.44 bei einer Rate von 2.3 Bit langsam zu 17.55 Bit hoch. Dies erscheint im ersten Moment überraschend, aber da durch das kodieren und dekodieren eine Distortion hinzugefügt
wird, ist die Entropie, sofern keine weiteren Informationen als das Bild selbst vorrausgesetzt werden, nach dem kodieren
und dekodieren höher als vorher.


Der mittlere quadratische Fehler beträgt bei dem Compander bei der Rate von 1, 2.32, 2.8 und 3.45 Bit jeweils 35793, 367, 107 und 36.79 Helligkeitsstufen.
Der Uniformquantisierer liegt jedes Mal bis auf der Rate von 1 Bit aus oben genanntem Grund darüber; bei dem Fehler von respektive 35793, 1090, 446 und 171.

Die Distortion sinkt also mit erhöhter Anzahl an Quantisierungsstufen. Auffällig ist hier, dass sie nicht linear sinkt, sondern eher wie eine logarithmische Kurve. An der Distortion kann man auch gut sehen, dass der Compander
weniger Distortion als der Uniformquantisierer verursacht. (Bei gleicher Rate)

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\linewidth]{distortion.png}
		\caption{Distortion}
	\end{figure}
\end{minipage}
\clearpage
\appendix
\section*{Der Code}
\subsection*{Quantisierer}
\lstinputlisting{py/quantizer.py}

\subsection*{Kodierer}
\lstinputlisting{py/coder.py}

\subsection*{Bildverarbeitung}
\lstinputlisting{py/imagecoder.py}

\end{document}

